\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[russian,ngerman]{babel}

\usepackage{etoolbox}
\usepackage[most]{tcolorbox}

\tcbset{
    frame code={}
    center title,
    left=0pt,
    right=0pt,
    top=0pt,
    bottom=0pt,
    colback=gray!5,
    colframe=white,
    width=\dimexpr\textwidth\relax,
    enlarge left by=0mm,
    boxsep=5pt,
    arc=2pt,outer arc=0pt,
    }

\newcommand{\vocable}[3][]{%
  \setlength{\parindent}{0mm}
  \begin{tcolorbox}
  \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
    \selectlanguage{ngerman}
    #2
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
    \selectlanguage{russian}
    #3
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
    \selectlanguage{russian}
    \textit{#3}
  \end{minipage}
  \ifstrempty{#1}{}{%
    \\[5pt]
    \null%
    \hfill%
    \begin{minipage}[t]{0.95\textwidth}
      \itshape%
      \footnotesize%
      #1
    \end{minipage}%
  }%
  \end{tcolorbox}
  % \\[3pt]
  % \vspace{3pt}
}

\begin{document}
  \vocable{Mama}{мама}
  \vocable{wie}{как}
  \vocable{so}{так}
  \vocable{Kater}{кот}
  \vocable{wer}{кто}
  \vocable{dort}{там}
  \vocable{Kakao}{какао}

  \vocable{Euro}{евро}
  \vocable{Nummer, Hotelzimmer}{номер}
  \vocable{U-Bahn}{метро}
  \vocable{Torte}{торт}
  \vocable{Theater}{театр}
  \vocable{Roman}{роман}
  \vocable{Karte}{карта}
  \vocable{Wowa}{}
  \vocable{Tamara}{}
  \vocable{Moment}{момент}
  \vocable{Zimmer}{комната}
  \vocable{Kamera}{камера}
  \vocable{Tasse}{чашка}
  \vocable{das}{это}
  \vocable{sitzen}{сидеть}
  \vocable{lesen}{читать}
  \vocable{Sessel}{кресло}
  \vocable{Tisch}{стол}
  \vocable{auf}{на}
  \vocable{stehen}{стоять}
  \vocable[Im Sinne von \&]{und}{и}

  \vocable{Samowar}{самовар}
  \vocable{Kasse}{касса}
  \vocable{Schema}{схема}
  \vocable{Charakter}{характер}
  \vocable{Restaurant}{ресторан}
  \vocable{Orchester}{оркестр}
  \vocable{Monument}{монумент}
  \vocable{Zucker}{сахар}
  \vocable{Chor}{хор}
  \vocable{Ananas}{ананас}

  \vocable{Moskau}{Москва}
  \vocable{Rostow}{}
  \vocable{Saratov}{Саратов}
  \vocable{Murmansk}{Мурманск}
  \vocable{Samara}{Самара}
  \vocable{Kursk}{Курск}
  \vocable{Kostroma}{Кострома}
  \vocable{Omsk}{Омск}

  \vocable{Vera}{Вера}
  \vocable{Anton}{Антон}
  \vocable{Katharina}{Екатерина}
  \vocable{Oksana}{}
  \vocable{Barbara}{}
  \vocable{Sweta}{}
  \vocable{Tarak}{}

  \vocable{nein}{нет}
  \vocable{nicht}{не}
  \vocable{ja}{да}
  \vocable{er}{он}
  \vocable[3.~Person Singular]{sie}{она}
  \vocable{es}{оно}
  \vocable[Ortsangabe]{im, in}{в}

  \vocable{Adresse}{адрес}
  \vocable{Park}{парк}
  \vocable{Toilette}{туалет}
  \vocable{Waggon}{вагон}
  \vocable{Telegramm}{телеграмма}
  \vocable{Pass}{паспорт}
  \vocable{Prospekt, lange breite Straße}{проспект}
  \vocable{Telefon}{телефон}
  \vocable{Student}{студент}
  \vocable{Papa}{папа}
  \vocable{Paul}{Павел}
  \vocable{Fotoapparat}{фотоаппарат}
  \vocable{Programm}{программа}
  \vocable{programmieren}{программировать}
  \vocable{Sport}{спорт}
  \vocable{Gruppe}{группа}
  \vocable{Wodka}{водка}
  \vocable{Wasser}{вода}
  \vocable{Gramm}{грамм}
  \vocable{Café}{кафе}
  \vocable{Suppe}{суп}
  \vocable{Werbung}{реклама}
  \vocable{Kaffee}{кофе}
  \vocable{Apotheke}{аптека}

  \vocable{heute}{сегодня}
  \vocable{gehen}{идти}
  \vocable{fahren}{поехать}
  \vocable{dann, nachher, später}{потом}
  \vocable{und}{а}
  \vocable{hängen}{висеть}
  \vocable{trinken}{пить}

  \vocable{Bank}{банк}
  \vocable{Balkon}{балкон}
  \vocable{Bus}{абтобус}
  \vocable{Zoo}{зоопарк}
  \vocable{Mai}{май}
  \vocable{Jena}{Йена}
  \vocable{Objekt}{объект}
  \vocable{Museum}{музей}
  \vocable{Saal}{зал}
  \vocable{Ballett}{балет}
  \vocable{Basketball}{баскетбол}
  \vocable{Handball}{гандбол}
  \vocable{Butterbrot}{бутерброд}
  \vocable{Kartoffel}{картофель}
  \vocable{Banane}{банан}

  \vocable{lieben, mögen}{любить}
  \vocable{spielen}{играть}
  \vocable{aber}{но}
  \vocable{auch}{тоже}
  \vocable{Fußball}{футбол}
  \vocable{Volleyball}{волейбол}
  \vocable{Mannschaft}{команда}
  \vocable{Turnhalle}{спортзал}
  \vocable{ihn, sein}{его}
  \vocable{wo}{где}

  \vocable{Taxi}{такси}
  \vocable{Universität}{университет}
  \vocable{Institut}{институт}
  \vocable{Tourist}{турист}
  \vocable{Exkursion}{экскурсия}
  \vocable{Flughafen}{аэропорт}
  \vocable{Juwelier}{ювелир}
  \vocable{Galerie}{галерея}
  \vocable{Computer}{компьютер}
  \vocable{Zitrone}{лимон}
  \vocable{Rucksack}{рюкзак}
  \vocable{Gitarre}{гитара}
  \vocable{Tennis}{теннис}
  \vocable{Musik}{музыка}
  \vocable{Frucht}{фрукт}

  \vocable{ich}{я}
  \vocable{du}{ты}
  \vocable{wir}{мы}
  \vocable[Wird auch für Höflichkeitsform verwendet.]{ihr}{вы}
  \vocable{sie}{они}

  \vocable{Sankt Petersburg}{Санкт-Петербург}
  \vocable{Passagier}{пассажир}
  \vocable{Zirkus}{цирк}
  \vocable{Tscheche}{чех}
  \vocable{Champagner}{шампанское}
  \vocable{Journal}{журнал}
  \vocable{Zigeuner}{цыган}
  \vocable{Datscha}{дача}
  \vocable{Schokolade}{шоколад}

  \vocable{Deutscher}{немец}
  \vocable{Pizzeria}{пиццерия}
  \vocable{Franzose}{француз}
  \vocable{Schaschlik}{шашлык}
  \vocable{Schnitzel}{шницель}
  \vocable{Shampoo}{шампунь}
  \vocable{Tee}{чай}

  \vocable{Wladiwostok}{Владивосток}

  \vocable{leben}{жить}
  \vocable{nähen}{шить}
  \vocable{rechnen}{считать}
  \vocable{Reifen}{шина}
  \vocable{Mann}{мужчина}
  \vocable[Kosten]{Preis}{цена}
  \vocable{Ehefrau}{жена}
  \vocable{Kugel}{шар}
  \vocable{Hitze, Fieber}{жар}
  \vocable[techn.]{Scheibe}{шайба}

  \vocable{was}{что}
  \vocable{Kiwi}{киви}
  \vocable{Oper}{опера}
  \vocable{Zentrum}{центр}
  \vocable{Limonade}{лимонад}
  \vocable{Bankautomat}{банкомат}
  \vocable{Wein}{вино}
  \vocable{Pizza}{пицца}

  \vocable{Wer ist das?}{Кто это?}
  \vocable{Was ist das?}{Что это?}

  \vocable{Hallo!}{привет!}
  \vocable{Guten Tag!}{Добрый день!}
  \vocable[Sie-Anrede]{Guten Tag!}{Здравствуйте!}
  \vocable[Du-Anrede]{Guten Tag!}{Здравствуй!}
  \vocable{Tschüss!}{Пока!}
  \vocable{Auf Wiedersehen!}{До свидания!}
  \vocable{Das ist richtig!}{Это правильно!}
  \vocable{danke}{спасибо}
  \vocable{Bitte!}{Пожалуйста!}
  \vocable{Entschuldigung!}{Простите!}
  \vocable[Antwort auf etwas physisches oder ironisch.]{Bitte!}{На здоровье!}
  \vocable[Antwort auf Nennung des Namens]{Sehr angenehm!}{Очень приятно!}
  \vocable{Wie heißen Sie?}{Как Вас зовут?}
  \vocable{Wie heißt du?}{Как тебя зовут?}
  \vocable{ich heiße}{меня зовут}
  \vocable{Wie geht es dir/Ihnen?}{Как дела?}
  \vocable{Und (wie geht es) dir?}{А у тебя (как дела)?}
  \vocable{gut}{хорошо}
  \vocable{schlecht}{плохо}
  \vocable{nicht schlecht}{неплохо}
  \vocable{ausgezeichnet}{отличный}
  \vocable{hier}{здесь}
  \vocable{verstehen}{понимать}
  \vocable{sprechen}{говорить}
  \vocable{lernen}{учить}
  \vocable{Er spricht fließend Russisch.}{Он свободно говорит по-русски.}
  \vocable{Wie sagt man ... auf Deutsch / Russisch?}{Как будет по-немецки / по-русски ... ?}
  \vocable[Jugendliche, junge Frau]{Mädchen}{девушка}
  \vocable{hübsch, schön}{красивый}
  \vocable{wenn}{когда}

  \vocable{eins}{один}
  \vocable{zwei}{два}
  \vocable{drei}{три}
  \vocable{vier}{четыре}
  \vocable{fünf}{пять}
  \vocable{sechs}{шесть}
  \vocable{sieben}{семь}
  \vocable{acht}{восемь}
  \vocable{neun}{девять}
  \vocable{zehn}{десять}
  \vocable{elf}{одиннадцать}
  \vocable{zwölf}{двенадцать}
  \vocable{dreizehn}{тринадцать}
  \vocable{vierzehn}{четырнадцать}
  \vocable{fünfzehn}{пятнадцать}
  \vocable{sechzehn}{шестнадцать}
  \vocable{siebzehn}{семнадцать}
  \vocable{achtzehn}{восемнадцать}
  \vocable{neunzehn}{девятнадцать}
  \vocable{zwanzig}{двадцать}
  \vocable{einunddreißig}{тридцать один}
\end{document}